# d_submodules
Drupal Submodules

Skype link for disqus skype:?chat&blob=3kBqFI5qHQBaJf-emVc_xRV4LETOT9WsFZVgjSHIj4hWrUsjAXzF5U28-l5bKHK2K_9bLazzzLaAVxtA6NFVar36Gq9Dlsl-ODygN3Y4neVF6VolFQ_lG2dQ9ijSqszeksB3hF_5iIqsz9LwT25wArKGTsvoVKxJBWxBAbPHL15NAciXHjyP-mQH74tDNA

#### Зачем это нужно
Друпал обладает рядом трудноустранимых недостатков, мешающих активной длительной разработке в команде.
Так каждая задача требует написания одного или нескольких хуков в одном или разных модулях.
* Реализация разных функциональностей в одном хуке одного модуля делает код похожий на кучу мусора, где не ясно, 
где начало одной задачи, а где конец другой.
* Множество модулей хоть и разделяет код по файлам, но вызывает необходимость писать бессмысленные info файлы и 
следить за включением модулей при деплое. 
* Порой в рамках одной задачи необходимо реализовать две подзадачи в одном хуке, что опять приводит к скученности.  
* Система хуков Друпала вынуждает следить за тем, что та или иная функция (не)является хуком.
* Нет автоподгрузки кода.
* Нельзя использовать статические методы классов в качестве каллбеков.

##### Сабмодули - это способ организации друпал кода для тех, кого задолбало.
* Сабмодуль - это отдельный файл автоматически подключаемый только тогда, когда его функционал становится востребован.
* Сабмодуль позволяет в одном файле собрать весь функционал для одной задачи.
* Сабмодуль позволяет писать несколько одинаковых хуков.
* Сабмодуль может использовать пространства имён.
* Сабмодуль может быть классом со статическими методами.
* Сабмодули классы могут использовать весь функционал ООП: наследование, трейты, интерфейсы.
* Сабмодули можно перемещать, переименовывать и они будут работать. 

Сабмодули имплементируют хуки, альтеры, формы, формальтеры и ctools плагины.
 
##### Сабмодули не имплементируют(пока)
* Виджеты ввода
* Форматтеры вывода

##### Сабмодули не имплементируют
* Схему данных
* Обновления
* Инсталляцию и деинсталляцию

#### Как это работает
Сабмодули помещаются в папку submodules одного или нескольких модулей хостов.
Включение или выключение модуля хоста включит или выключит все го сабмодули.
При первом запуске или после сброса кешей d_submodules сканирует все папки с сабмодулями всех включенных модулей,
анализирует все .inc файлы сабмодулей и генерирует специальный файл, в котором реализованы все нужные хуки и 
происходит проксирование вызовов от хуков d_submodules к их имплементации в самих сабмодулях.
Кроме того, этот файл содержит автозагрузчик классов и прокси для вызова статических методов классов.
Для перегенерации этого файла, его остаточно просто удалить. Сброс кеша удаляет его автоматически.

#### Как писать сабмодули.

Примером простейшего сабмодуля служит собственный сабмодуль reset.inc
Здесь и дальше пространства имён не обязательны, но настоятельно рекомендуется их использовать.

```
<?php

namespace Drupal\d_submodules;

/**
 * @implement flush_caches
 */

function reset() {
  variable_set('d_submodules_reset', TRUE);
}
```

Секция @implement в DocBlock комментарии функции *reset* содержит имя хука, который будет имплементирован.
Эта функция будет автоматически вызвана так же, как был бы вызван соответствующий хук простого модуля.
Сабмодуль будет подгружен автоматически.

##### Больше примеров.

```
<?php

namespace d\improvement\logout_protect;

use  Drupal\d_submodules\Submodules;

/**
 * @implement menu_alter
 */
function menu_alter(&$items) {
  $items['user/logout']['access callback'] = Submodules::generateCallbackName(__NAMESPACE__ . '\access');
}

/**
 * @implement callback
 */
function access() {
  return user_is_logged_in() && isset($_GET['token']) && drupal_get_token() === $_GET['token'];
}

```

Функция *menu_alter* вызывается так, как вызвался бы соответствующий alter. 
Submodules::generateCallbackName(__NAMESPACE__ . '\access') возвращает имя функции моста для каллбека.
@implement callback информирует о том, что для access необходимо сгенерировать каллбек.
Функция мост автоматически подгружает сабмодуль и проксирует вызов.

##### Формы.
```
  /**
   * @implement form
   * @form_id foobar
   */
   function form($form, &$form_state){...}
```

@implement form означает, что функция генерирует форму. @form_id supadupa_form - form_id формы.
Значение элемента @form_id является частью регулярного выражения /^(supadupa_form)$/
Это позволяет использовать одну имплементацию для разных форм.

```
  /**
   * @implement form_alter
   * @form_id foobar
   */
   function form_alter(&$form, &$form_state){...}
```
Аналогично форме имплементируется формальтер.

##### Плагины.
```
  /**
   * @owner ctools
   * @plugin content_types
   */
  static function plugin() {...}
```
Для имплементации плагина необходимо указать модуль владелец(@owner) и имя плагина(@plugin)
Функция должна вернуть массив с информацией об имплементированном плагине.

##### Сабмодули классы.

```
class Foo {
  /**
   * @owner ctools
   * @plugin content_types
   */
  static function plugin() {...}
}
```
В качестве имплементаций допускается использование публичных статических методов классов.
Наследование работает, однако унаследованные имплементации не имеют смысла, если это не каллбеки.
Класс без имплементаций будет просканирован и помещён в автозагрузчик вместе со всеми.
Это позволяет использовать все преимущества ООП: наследование, трейты, интерфейсы не только для хуков, 
но и для любого другого реализуемого функционала.
 
##### Помощники.

Метод трейта Drupal\d_submodules\SelfPath::getSelfPath позвращает путь к файлу сабмодуля.

Метод трейта Drupal\d_submodules\Callback::getCallbackName($method) имя функции прокси для метода.
